4jas Päriskohtupäew
Koduse tülitsemise pärast tulid kohtu ette Wahastu külast Werisu metsawaht Josep Heilmann 64 a.w. ja tema poeg Juhan 33 a.w., kes kodu oma isale koha pidamiseks abiks on. 
kohtu ees oma kodust tüli hakatust ja lõppu seletades soowisid wiimaks mõlemad ülemal nimetud mehed teineteisega täieste leppida ja jälle rahulikkult ühes elema hakata, isa Josep lubab oma lehma sügisel 1888 a. ära müüa, mille pärast neil ikka tüli tõusta ja poeg Juhan annab temale kõeki iga pääwast ülalpidamist, sellepeale andsid mõlemad teineteisele kohtu ees kät ja on täiesti leppinud.
lepitud.
